{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"heavy","quizNumber":"31","quiz":[{"id":325,"question":"انسداد مصافي الوقود ( فلاتر السولار )في المحركات الديزل يؤدي إلى","a":"يؤدي إلى تسرب الهواء إلى مواسير السولار","b":"ضعف أداء المحرك","answer":"2"},{"id":329,"question":"لماذا يجب أن يمتنع السائق عن الاتكاء بقدمه اليسرى على دواسة القابض (الكلاتش)؟","a":"لأن ذلك يلغي الفراغ في القابض (عيار الكلاتش) ويزيد من تآكل أجزائه.","b":"لأن ذلك يؤثر على عمل دواسة الفرامل (البريك).","answer":"1"},{"id":319,"question":"ساعة ضغط الهواء في المركبة تشير إلى","a":"مقدار ضغط الهواء في خزانات الهواء","b":"جميع الإجابات صحيحة","answer":"1"},{"id":320,"question":"ماذا يحدث عند دخول هواء في مواسير السولار؟","a":"يعمل المحرك بشكلٍ متقطع.","b":"يتوقف المحرك عن الدوران.","answer":"2"},{"id":316,"question":"هل عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق استعمالاً تاماً هو أحد أهداف السواقة الصحيحة ؟","a":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب خطراً على عابري الطريق الآخرين .","b":"نعم.","answer":"2"},{"id":321,"question":"إغلاق قفل الباككس دون وجود ضرورة لذلك قد يسبب في","a":"الوقوف الفجائي","b":"كسر أجزاء في المحور الخلفي وخطر الانقلاب","answer":"2"},{"id":315,"question":"ضغط الهواء الصحيح والمسموح به في إطار هو:","a":"الضغط الذي حُدد من قبل منتج الإطار.","b":"لا توجد أهمية كبرى لضغط الهواء في الإطار.","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما نوع الزيت الذي يضاف لمحرك ديزل يحتوي على مشحن (توربو) ؟","a":"أي نوع المحرك ديزل.","b":"حسب تعليمات المنتج.","answer":"2"},{"id":310,"question":"كيف تسير في طريق خارج المدن ليلا وفي حالة وجود ضباب ؟","a":"تستعمل نور الطريق (الضوء العالي) لكي تكشف الطريق أمامك .","b":"تستعمل نور الالتقاء (الضوء الواطئ) وتسير بسرعة تلائم مدى الرؤية .","answer":"2"},{"id":307,"question":"ما هي حسنات ترك مسافة بين مركبة وأخرى ؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"عدم توسيخ الزجاج الأمامي من رذاذ العجلات الخلفية للمركبة الأمامية عندما تكون الطريق رطبة.","answer":"1"},{"id":305,"question":"ماذا يحدث لمركبة لا يوجد بها نظام (ABS) عند استعمال الفرملة الفجائية في طريق رطبة؟","a":"أن مجال الحركة يكون أقل","b":"تتزحلق المركبة إلى حد إمكانية عدم السيطرة عليها","answer":"2"},{"id":314,"question":"كيف يجب التصرف عندما يكون مدى الرؤية محدوداً بسبب حالة الطقس؟","a":"التمهل حسب ما تستوجبه الظروف والمحافظة على السير في الجهة اليمنى.","b":"إضاءة مصابيح الوقوف والسفر في وسط الطريق.","answer":"1"},{"id":302,"question":"ما اسم الجهاز المسؤول عن بداية تشغيل المحرك؟","a":"محرك بدء الحركة (السلف).","b":"المشحن او التوربو.","answer":"1"},{"id":326,"question":"على ماذا تدل الرموز التالية المطبوعة على علبة زيت المحرك لمحرك ديزل SAE 40 ؟","a":"‌الشركة المنتجة للزيت.","b":"درجة لزوجة الزيت.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لإرجاع المركبة من طرف الطريق إلى الطريق؟","a":"عند نزول المركبة لطرف الطريق يجب الوقوف واستدعاء مركبة تخليص لإرجاع المركبة للطريق.","b":"السفر ببطء وتوجيه المقود بزاويه قليلة لجهة الطريق.","answer":"2"},{"id":328,"question":"بماذا تستبدل مصهر (فيوز) (15A) عند احتراقة؟","a":"بسلك كهربائي رفيع.","b":"بمصهر آخر بنفس المواصفات.","answer":"2"},{"id":308,"question":"كيف يمكن تقليل مشكلة بهر النظر من المركبة القادمة من الجهة المقابلة؟","a":"بواسطة الامتناع عن النظر إلى الضوء الذي يبهر النظر وبواسطة التمهل والسير على يمين الطريق.","b":"بواسطة توجيه المرايا الداخلية لوضع الليل.","answer":"1"},{"id":322,"question":"وظيفة طفاية المحرك","a":"جميع الإجابات صحيحة","b":"المحافظة على استمرارية عمل الفرامل وخصوصاً عند النزول الحاد","answer":"1"},{"id":327,"question":"من أسباب نقصان مياه التبريد باستمرار من المحرك:","a":"إبطاء في عمل مضخة مياه التبريد.","b":"تشقق في خراطيم مياه التبريد.","answer":"2"},{"id":324,"question":"الفضاوة ( الفراغ) في جهاز المقود (الستيرنج) سببها","a":"اهتراء في مسننات بطيخة ستيرنج.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":309,"question":"أنت تسير في طريق ذات اتجاهين وأمامك مركبة تشير بالغماز الأيسر وقت طويل :","a":"يجب تنبيه سائق المركبة التي أمامنا بواسطة الزامور أولاً ثم نجتازها.","b":"ممنوع اجتيازها لعلّ سائقها ينعطف إلى اليسار.","answer":"2"},{"id":303,"question":"كيف تتصرف إذا سخنت الفرامل زيادة عن اللازم أثناء الفرملة المتواصلة ؟","a":"توقف ! انتظر إلى أن تبرد الفرامل واستمر بالسير بغيار واطئ جداً.","b":"استمر بالسير العادي وقلل من استعمال الفرامل.","answer":"1"},{"id":318,"question":"هل يجوز تواجد أشخاص في مركبة أثناء جرها، ما عدا سائقها؟","a":"ممنوع.","b":"مسموح بشرط أن يستخدموا حزام الأمان.","answer":"1"},{"id":323,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بعد مكان عبور المشاة؟","a":"ممنوع بحدود 12م بعد ممر العبور.","b":"مسموح.","answer":"2"},{"id":317,"question":"أين تعمل قوة الدفع في المركبة ؟","a":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الدفع على العجلات الخلفية في الطريق الصاعدة وعلى الأمامية في الطريق المستوية.","b":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات .","answer":"2"},{"id":313,"question":"لماذا يكون المطر الأول خطراً للسائقين ؟","a":"المطر الأول يسبب في أن يكون الشارع ملساً من جراء الغبار والأوساخ التي تراكمت عليه.","b":"يشكل خطورة فقط بسبب الرياح التي تميل إلى حرف المركبة عن مسلكها .","answer":"1"},{"id":301,"question":"ماهي وظيفة الكلاتش ؟","a":"يفصل بين صندوق الغيارات والدرايشافت .","b":"وصل أو فصل بين المحرك وجهاز الغيارات .","answer":"2"},{"id":311,"question":"هل هناك واجب بالسير بغيار واطئ مناسب في كل منحدر شديد؟","a":"نعم.","b":"كلا.","answer":"1"},{"id":304,"question":"إذا لوحظ تسرب وقود من إحدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"لا يؤثر التسرب اذا كان بسيطاً.","b":"إيقاف المركبة وإيقاف عمل المحرك فوراً.","answer":"2"},{"id":312,"question":"أية خطة تستعمل للتأكد بأنك تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"خطة ثلاثة أرباع الثانية .","b":"خطة الثانيتين .","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}